**3862. – Carex vesicaria** L. – Plante vivace de 40-80 cm, verte, à souche rampante ; tige //triquètre, //à angles aigus et scabres ; feuilles égalant à peine la tige, larges de 4-8 mm scabres ; épis mâles 2-3, linéaires, fauves ; les femelles 2-3, gros, cylindriques, denses, écartés, dressés ou l'inférieur penché et assez longuement pédoncule ; bractées sans gaine, égalant ou dépassant la tige ; //écailles //blanchâtres, //lancéolées-acuminées ; //3 stigmates ; //utricules //roussâtres, //glabres, dressés, vésiculeux, ovoïdes-coniques //(6 mm). //nervés, à bec long lisse et bifide dépassant l'écaille. //
Bords des eaux, dans presque toute la France. – Europe ; Asie occidentale et boréale, Japon ; Amérique boréale. = Mai-juillet.